台灣暴雨 核電廠電塔倒塌反應堆安全

台灣暴雨 核電廠電塔倒塌反應堆安全

【Now新聞台】台灣廣泛地區下暴雨，降雨量破了17年來的紀錄，新北市及基隆市首當其衝，多處嚴重水浸，有人被洪水沖走，一座核電廠有電塔倒塌，要停止供電，但反應堆安全。

基隆市水浸情況嚴重，水深一度達到700毫米，與新北市一樣被氣象局列為一級警戒區。

基金一路水深幾乎有巴士站上蓋那麼高，六人被困，其中三人爬上上蓋等候救援，兩名長者連同孫女則被沖走，全部人最終獲救，情況穩定。

一輛的士在水中漂浮，更撞向電線桿，車上司機及乘客爬出車窗逃生。

新北市三芝及石門區累積雨量已超過六百毫米，金山區有不少汽車拋錨。一名老翁駕車時亦連人帶車被沖走，最後獲救。

八里區的道路亦被水淹浸，新北市全市六個區今日停工停課，逾萬戶停水。

市內的第一核能發電廠一座輸電塔因大雨倒塌，導致二號機組故障無法供電，但反應堆及發電機組都安全，無異常情況。台電表示，正研究搶修方案，要待天氣好轉才能決定何時重啟機組。

桃園機場二號客運大樓二樓的商店街水浸，旅客要涉水而行，地下停車場亦漏水。當局初步相信是因排水管堵塞導致水浸，航班升降亦受暴雨及強陣風影響，多班機無法起飛或降落。松山機場亦一度暫停航機升降，大批旅客滯留機場。

台北捷運信義線有車廂水浸。

暴雨下，一輛國光客運巴士仍然能夠在水中行駛。太魯閣就有吊車來不及疏散被沖走。

除了北部地區，高雄、嘉義等南部地區亦有大豪雨，軍方準備好隨時出動協助救災。中央氣象局預計今晚至明天，全台各地仍受到暴雨影響。

前幾日先去完台灣返黎

台獨

會唔會引致地震

其實台灣起唔起到香港果種地底防洪設施？